女股神：比特幣亦可作避險資產 市值有潛力達數萬億美元

<匯港通訊> 虛擬貨幣比特幣(Bitcoin)走勢極波動。被網民奉為「契媽」的女股神、方舟投資(ARK Invest)創辦人Cathie Wood認為，比特幣還處於「早期」階段，其市值有潛力達到數萬億美元。

Cathie Wood 表示，早已預計機構投資者會買入比特幣，但沒想到他們會在資產負債表上實現多樣化，將現金資產多樣化到比特幣。

Cathie Wood 認為，比特幣除作為對沖作用外，在某些情況下，亦可作為避險資產，例如美元下跌通常利好黃金，但當黃金亦下跌的時候，比特幣價格正在上升。 (ST)